[{"id":0,"round":"1","category":"politiek","questionMode":"buzzer","question":"Wie is de grootste idioot?","answers":["Boris Johnson","Donald Trump","Recep Tayyip Erdoğan","Vladimir Putin"],"solution":1,"score":"10","remarks":"Boris Johnson: 1,75m\nRecep Tayyip Erdoğan: 1,85m\nVladimir Putin: 1,70m\nDonald Trump: 1,90m","solutionOrder":"","scoreMinus":"5"},{"id":1,"round":"1","category":"tv","questionMode":"multiple","question":"Welke Vlaamse sitcom is de kampioen van alle sitcoms met het meest aantal seizoenen?","answers":["Bompa","De Collega's","De Kotmadam","F.C. De Kampioenen"],"solution":2,"score":"50","remarks":"*De Collega's - 3 seizoenen, 37 afleveringen\n*Bompa - 6 seizoenen, 100 afleveringen\n*F.C. De Kampioenen - 22 seizoenen, 281 afleveringen\n*De Kotmadam - 23 seizoenen uitgezonden, 333 afleveringen (seizoen 24 staat klaar en 25 werd al bevestigd)\n","solutionOrder":"","scoreMinus":"0"},{"id":2,"round":"1","category":"aardrijkskunde","questionMode":"inorder","question":"Rangschik de grootste meren ter wereld van groot naar klein.","answers":["Het Huronmeer","De Kaspische Zee","Lake Superior","Het Victoriameer"],"solution":0,"score":"10","remarks":"*De Kaspische Zee is het grootste meer ter wereld met een oppervlakte van 371.000 km² en maximale diepte van 1025 meter. Vanwege deze megaomvang wordt het ook wel als een zee gezien. Het is rijk aan olie en produceert de wereldberoemde kaviaar via steuren. Het is tevens het grootste zoutmeer ter wereld op de grens van Europa en Azië. De Kaspische Zee grenst aan Rusland, Kazachstan, Turkmenistan, Azerbeidzjan en Iran.\n*Het Bovenmeer is het grootste van de Grote Meren in Noord-Amerika. De totale wateroppervlakte is 82.000 km² en dat maakt het ook het grootste zoetwatermeer ter wereld. Het Bovenmeer grenst aan de staten Ontario (Canada) en Minnesota, Wisconsin en Michigan (Amerika). Het heeft een belangrijke scheepvaartverbinding.\n*Het Victoriameer is het grootste meer van Afrika met een wateroppervlakte van 69.484 km². Het grenst aan de landen Tanzania, Oeganda en Kenia en is de oorsprong van de Nijl. Het meer werd in 1858 ontdekt door de Engelse ontdekkingsreiziger John Hanning Speke en vernoemd naar de toenmalige koningin Victoria.\n*Ook het Huronmeer behoort tot één van de vijf Grote Meren in Noord-Amerika met een totale oppervlakte van 59.596 km². Het ligt volledig op Canadees grondgebied met een kustlengte van 6157 kilometer. Het meer staat in verbinding met het Michiganmeer via de Straat van Mackinac.","solutionOrder":"orange-green-yellow-blue","scoreMinus":"0"},{"id":3,"round":"1","category":"trivia","questionMode":"multifirst","question":"Naar wie werd het nadarhek genoemd?","answers":["Een ballonvaarder","Een burgemeester","Een politiecommissaris","Een wielrenner"],"solution":0,"score":"50","remarks":"Nadar was als karikaturist en fotograaf verbonden aan het blad Le Charivari, net zoals Honoré Daumier. Hij was ook oprichter van de Revue Comique. Beroemd door zijn foto's van tijdgenoten (onder anderen Jules Verne en Sarah Bernhardt), maar vooral door zijn eerste luchtfoto's (reeds in 1858). Hij maakte deze vanuit ballonnen, onder andere vanuit de Géant, waarmee hij in 1863 tot in Hannover vloog. Ook steeg hij, onder het oog van koning Leopold I, op 26 september 1864 vanuit de Kruidtuin te Brussel op. Hier maakte hij gebruik van dranghekken, om de veiligheid van de omstanders te garanderen. Nog steeds spreekt men in België van een nadarafsluiting. De man zelf kon niet lachen om deze benaming en schreef daarover zelfs een brief naar de Belgische koning.","solutionOrder":"","scoreMinus":"0"},{"id":4,"round":"1","category":"werk","questionMode":"multiple","question":"Volgens de Agile Alliance, wie is verantwoordelijk voor \"protecting the team from outside interruptions and distractions\"?","answers":["Product Owner","Project Leader","Project Manager","SCRUM Master"],"solution":3,"score":"10","remarks":"The scrum master is the team role responsible for ensuring the team lives agile values and principles and follows the processes and practices that the team agreed they would use.\nThe responsibilities of this role include:\n*Clearing obstacles\n*Establishing an environment where the team can be effective\n*Addressing team dynamics\n*Ensuring a good relationship between the team and product owner as well as others outside the team\n*Protecting the team from outside interruptions and distractions.","solutionOrder":"","scoreMinus":"0"},{"id":5,"round":"1","category":"raadsel","questionMode":"multiple","question":"Hoeveel weegt de voorraad aardappelen van Jeroen nog?","answers":["99 kg","98 kg","75 kg","50 kg"],"solution":3,"score":"10","remarks":"Jeroen Meus koop 100kg aardappelen. Hij weet dat die 99% water bevatten. Hij laat ze iets te lang in de zon staan. Jeroen meet het percentage water opnieuw en merkt dat ze nog 98% water betvatten. Hoeveel kilo weegt zijn lading aardappelen nog.\nVerklaring: Youtube -> theGIST","solutionOrder":"","scoreMinus":"0"},{"id":6,"round":"1","category":"media","questionMode":"multiple","question":"Welk duo zat nooit tegelijkertijd in een officiële K3 formatie?","answers":["Hanne en Karen","Kathleen en Josje","Kristel en Josje","Marthe en Klaasje"],"solution":1,"score":"20","remarks":"","solutionOrder":"","scoreMinus":"0"},{"id":7,"round":"1","category":"media","questionMode":"buzzer","question":"Hoe noemt met een mobiele telefoon in Duitsland?","answers":["LKW","handy","tragfon","redenhorn"],"solution":1,"score":"20","remarks":"Vlaams: gsm\nNederland: mobieltje\nSurinaams: cellulair\nFrans: portable\nZuid-Afrikaans: selfoon","solutionOrder":"","scoreMinus":"10"},{"id":8,"round":"1","category":"management","questionMode":"inorder","question":"Zet de managers van onze technologieafdeling in de juiste volgorde (vroeger -> nu)?","answers":["Geert De Preter","Harry Sorgeloos","Mick De Valck","Stijn Lehaen"],"solution":1,"score":"20","remarks":"Harry Sorgeloos\nGeert De Preter\nMick De Valck\nStijn Lehaen","solutionOrder":"orange-blue-green-yellow","scoreMinus":"10"},{"id":9,"round":"1","category":"management","questionMode":"multiple","question":"Een Groenlandse gletsjer smelt. Wat gebeurt er met het zeeniveau?","answers":["Het daalt zowel in Groenland als Australië","Het daalt in Groenland, maar stijgt in Australië","Het stijgt in Groenland, maar blijft gelijk in Australië","Het stijgt zowel in Groenland als Australië"],"solution":1,"score":"20","remarks":"* Minder massa op Groenland zorgt dat het plateau stijgt\n* Minder ijs op Groenland trekt minder water aan\nGevolg: zeeniveau in Groenland daalt. Maar er is meer water in de zeeën, dus moet het elders stijgen.","solutionOrder":"","scoreMinus":"0"},{"id":10,"round":"1","category":"triva","questionMode":"multiple","question":"Volgens een militair rapport uitgebracht in 1981, hoeveel nucleaire bommen had het Amerikaanse leger verloren?","answers":["0","1","5","7"],"solution":3,"score":"20","remarks":"* February 13, 1950 (1)\nThe first of these unlikely instances occurred in 1950, less than five years after the first atomic bomb was detonated. In a mock nuclear strike against the Soviet Union, a US B-36 bomber en route from Alaska to Texas began to experience engine trouble. An icy landing and stuttering engine  meant the landing was going to be near-impossible, so the crew jettisoned the plane’s Mark 4 nuclear bomb over the Pacific. The crew witnessed a flash, a bang, and a sound wave.\nThe military claim the mock-up bomb was filled with \"just\" uranium and TNT but no plutonium, so it wasn't capable of a nuclear explosion. Nevertheless, the uranium has never been recovered.\n* March 10, 1956 (2)\nOn March 10, a Boeing B-47 Stratojet set off from MacDill Air Force Base Florida for a non-stop flight to Morocco with “two nuclear capsules” onboard. The jet was scheduled for its second mid-flight refueling over the Mediterranean Sea, but it never made contact. No trace of the jet or the nuclear material was ever found again.\n* February 5, 1958 (1)\nIn the early hours of February 5, 1958, a B-47 bomber with a 3,400-kilogram (7,500-pound) Mark 15 nuclear bomb on board accidentally collided with an F-86 aircraft during a simulated combat mission. The battered and bruised bomber attempted to land numerous times, but to no avail. Eventually, they made the decision to jettison the bomb into the mouth of the Savannah River near Savannah, Georgia, to make the landing possible. Luckily for them, the plane successfully landed and the bomb did not detonate. However, it has remained “irretrievably lost” to this day.\n* January 24, 1961 (2)\nOn January 24, 1961, the wing of a B-52 bomber split apart while on an alert mission above Goldsboro, North Carolina. Onboard were two 24-megaton nuclear bombs. One of these successfully deployed its emergency parachute, while the other fell and crashed to the ground. It's believed the unexploded bomb smashed into farmland around the town, but it has never been recovered. In 2012, North Carolina put up a sign near the supposed crash site to commemorate the incident.\n* December 5, 1965 (1)\nAn A-4E Skyhawk aircraft loaded with a nuclear weapon rolled off the back off an aircraft carrier, USS Ticonderoga, stationed in the Philippine Sea near Japan. The plane, pilot, and nuclear bomb have never been found. In 1989, the US eventually admitted their bomb was still laying in the seabed around 128 kilometers (80 miles) from a small Japanese island. Needless to say, the Japanese government and environmental groups were pretty pissed about it.","solutionOrder":"","scoreMinus":"0"},{"id":11,"round":"1","category":"management","questionMode":"multifirst","question":"(x * y) * z = x * (y * z)  Dit is een voorbeeld van...","answers":["Associativiteit","Commutativiteit","Distributiviteit","Perversiteit"],"solution":0,"score":"20","remarks":"Commutativiteit: x*y=y*x\nDistributiviteit: x*(y+z)=(x*y)+(x*z)\n","solutionOrder":"","scoreMinus":"0"},{"id":12,"round":"1","category":"media","questionMode":"multiple","question":"Koen Wauters: \"Ja, soms is er afstand tussen *** en mij.","answers":["Amalia","Natasha","Katrien","Valerie"],"solution":3,"score":"20","remarks":"Uit Dag Allemaal van vorige week.","solutionOrder":"","scoreMinus":"0"},{"id":13,"round":"1","category":"media","questionMode":"multiple","question":"Blind Getrouwd is een succes. Hoeveel baby's zijn het resultaat dit programma?","answers":["2","3","4","5"],"solution":2,"score":"20","remarks":"Stijn en Nuria -> Victor en Théodore\nEvelien en Nicolas -> Xander\nVeerle Van den Eynde en Nick Wijns -> Liv\nDaisy en Philippe (cameraman) -> Vica [telt eigenlijk niet mee...]","solutionOrder":"","scoreMinus":"0"}]